<resources>
    <string name="main_button_edytuj_cats_title">Cats</string>
    <string name="main_button_edytuj_logs_title">Logs</string>
    <string name="main_message_no_data_to_show">Brak danych</string>

    <string name="settings_show_notification_title">Wyświetlaj notyfikację</string>
    <string name="settings_dark_theme_title">Ciemny motyw</string>
    <string name="settings_help_title">Pomoc</string>
    <string name="settings_warning_disabling_notification">Wyłączenie notyfikacji uniemożliwi aktywne korzystanie z aplikacji. Czy na pewno chcesz wyłączyć notyfikację?</string>

    <string name="textual_data_total_time">W sumie</string>
    <string name="textual_data_peak_day">Najwięcej</string>
    <string name="textual_data_standard_deviation">Odchylenie std.</string>
    <string name="textual_data_average_daily">Przeciętnie</string>

    <string name="help_dialog_header">Pomoc</string>

    <string name="help_topic_getting_started">Pierwsze kroki</string>
    <string name="help_topic_general">Ogólne</string>
    <string name="help_topic_cats">CATS</string>
    <string name="help_topic_logs">LOGS</string>

    <string name="dialog_button_save">zapisz</string>
    <string name="dialog_button_cancel">anuluj</string>
    <string name="dialog_button_help">pomoc</string>

    <string name="logs_dialog_error_no_cat_selected">Wybierz kategorię.</string>
    <string name="logs_dialog_error_start_time_not_before_end_time">Początek aktywności musi być przed jej końcem.</string>
    <string name="logs_dialog_spinner_default_text">Wybierz kategorię…</string>

    <string name="editor_layout_button_clear">czyść</string>
    <string name="editor_layout_button_change">zmień</string>
    <string name="editor_layout_button_add">dodaj</string>
    <string name="editor_layout_button_delete">usuń</string>

    <string name="cats_dialog_hint_title">tytuł</string>
    <string name="cats_dialog_hint_initial">inicjał</string>

    <string name="graph_title_recent_days">w ostatnich dniach</string>
    <string name="graph_title_24h_distribution">wykres dobowy</string>
    <string name="graph_title_weekly_distribution">dni tygodnia</string>

    <string name="confirmation_dialog_title">Wymagane potwierdzenie</string>
    <string name="confirmation_dialog_negative_button">anuluj</string>
    <string name="confirmation_dialog_positive_button">potwierdź</string>

    <string-array name="spinner_titles">
        <item>ręcznie</item>
        <item>od zawsze</item>
        <item>3 miesiące</item>
        <item>30 dni</item>
        <item>7 dni</item>
        <item>wczoraj</item>
        <item>dzisiaj</item>
    </string-array>

    <string name="help_universal_getting_started">
        Witaj![p]Monitor pomoże ci obserwować jak spędzasz czas, w podziale na kategorie aktywności.[/p]

        Przygotowanie[p] Dodaj kategorie aktywności, np. Nauka, Bieganie, Gotowanie, Media społecznościowe. Dla każdej kategorii zdefiniuj nazwę skrótową/symbol, najlepiej inicjał lub pojedynczą emotkę.
        Ta skrócona nazwa/inicjał będzie wyświetlana na notyfikacji, dlatego warto by była jednoliterowa. Przyciskiem CATS w aplikacji otwórz interface dodawania i edycji kategorii aktywności.
        W pierwszym polu wpisz tytuł kategorii, np. Bieganie, w kolejnym inicjał, np. B lub pasującą emotkę. Zatwierdź przyciskiem z plusem, znajdującym się zaraz obok pól tekstowych. Powtórz powyższe czynności z kolejną kategorią, a gdy
        dodasz już wszystkie, na których ci zależy, przyciśnij ZAPISZ - to kluczowe, bo nic nie zostanie zapisane bez twojej zgody.[/p]

        Używanie aplikacji[p] Po dodaniu kategorii i ich inicjałów, możesz zamknąć aplikację i zacząć jej używać. Kiedy zaczniesz robić coś, co mieści się w którejś ze zdefiniowanych uprzednio kategorii,
        na notyfikacji dotknij inicjał przypisany do tej kategorii. Gdy przerwiesz aktywność, dotknij ten inicjał jeszcze raz, aby przerwać naliczanie czasu - powstanie log aktywności, zawierający
        czasy rozpoczęcia i zakończenia oraz kategorię.[/p]
    </string>
    <string name="help_universal_general">
        Wykres kołowy[p] Dominujący układ aplikacji, wykres kołowy ma więcej niż tylko funkcję obrazowania danych. Każdy kawałek wykresu jest przyciskiem, którego wciśnięcie powoduje, że tylko dane dotyczące
        kategorii reprezentowanej przez ten kawałek są wyświetlane poniżej, na pozostałych wykresach i wśród statystyk.[/p]

        Zakres czasowy[p] Wyświetlane na wykresach dane dotyczą wybranego zakresu czasu. Pod wykresem kołowym, po prawej stronie znajdują się kontrolki pozwalające wybrać ten zakres. Górna stanowi rozwijalną listę
        gotowych pozycji, np. dzisiaj, wczoraj, 7 ubiegłych dni; poniżej zaś znajdują się dwie daty, początku i końca zakresu odpowiednio. Dotknięcie ich powoduje wyświetlenie okienka wyboru konkretnej daty. O czym warto pamiętać,
        to że daty są traktowane jako godzina 00:00 danego dnia, a więc początek zakresu jest traktowany włącznie, a dzień, do którego odnosi się data końca zakresu, jest wyłączony z zakresu.
        Większość pozycji z listy predefiniowanych zakresów nie obejmuje dnia aktualnego, dzieje się tak dlatego, by nie porównywać dni pełnych z trwającym, np. w jego połowie.[/p]

        Wykres dzienny[p] Drugi od góry wykres, po wykresie kołowym, prezentuje czas aktywności w kolejnych dniach, w ramach wybranego zakresu. Jednakże wykres ten rozpocznie wyświetlanie od pierwszego dnia z jakąkolwiek
        aktywnością, pomijając puste dni wcześniejsze. Jest to wykres z założenia pokazujący relacje między dziennymi czasami aktywności wizualnie, niemniej dla wygody posiada też funkcję wyświetlenia pojedynczej
        linii skali, wraz z wartością na jej poziomie - aby skorzystać z tej funkcji, dotknij wykresu na żądanym poziomie, aby ustawić tam linię i dokonać pomiaru czasu na tej wysokości.[/p]

        Wykres dni tygodnia[p] Podobnie jak wykres dobowy wyświetla dystrybucję aktywności w ciągu doby, tak wykres tygodniowy robi to w podziale na 7 dni tygodnia, rozpoczynając od poniedziałku.[/p]
    </string>
    <string name="help_universal_cats">
        Kategorie aktywności[p]CATS, od angielskiego categories, to rodzaje aktywności, dla których mierzony jest czas na nie poświęcany. Przykładowo mogą to być: Bieganie, Nauka, Oglądanie telewizji, Czytanie.
        Na liście w edytorze kategorii występują one w formacie: inicjał, pełna nazwa, aktywna/nieaktywna.[/p]

        Edytor kategorii[p] Przycisk CATS w aplikacji otwiera edytor kategorii. Służy on dodawaniu, usuwaniu i aktywacji/dezaktywacji kategorii aktywności. Wszelkie zmiany dokonane w edytorze wymagają późniejszego
        zatwierdzenia przyciskiem ZAPISZ.[/p]

        Dodawanie kategorii[p] W edytorze kategorii, w polu na samej górze po lewej wpisz tytuł nowej kategorii aktywności. W polu obok inicjał dla kategorii - choć technicznie możliwe jest wpisanie więcej niż jedej litery,
        o ile to możliwe warto ograniczyć się do pojedynczego znaku, można też użyć emotki. To co wpiszesz w polu \"inicjał\" pojawi się potem na notyfikacji. Po dodaniu tytułu i inicjału, dotknij przycisku z plusem, zaraz obok pól tekstowych.
        Kategoria zostanie wówczas dodana do listy. Powtarzaj powyższe aby dodać kolejne kategorie. Gdy skończysz, dotknij przycisku ZAPISZ.[/p]

        Inicjały[p] Inicjał w nomenklaturze aplikacji to skrócona nazwa kategorii, najlepiej pojedynczy znak. Inicjały są wyświetlane na notyfikacji, gdzie służą jako przyciski załączające i wyłączające liczenie czasu poświęcanego na
        kategorię, do której zostały przypisane. Gdy rozpoczynasz aktywność w danej kategorii, dotknij jej inicjał na notyfikacji. Gdy przerwiesz, dotknij tego inicjału ponownie.[/p]

        Zmiana inicjału[p] Aby zmienić inicjał istniejącej kategorii, zdecydowanie przesuń tę kategorię poza ekran a następnie dodaj ją ponownie, z nowym inicjałem. Pamiętaj by nacisnąć ZAPISZ gdy skończysz.[/p]

        Kategorie aktywne i nieaktywne[p] Możesz dezaktywować kategorię. W tym celu na liście istniejących kategorii dotknij pole wyboru (odznacz je, i analogicznie przy aktywacji zaznacz) po prawej stronie na wysokości kategorii, którą pragniesz dezaktywować.
        Nieaktywne kategorie nie wyświetlają się na notyfikacji, ale dane z nimi związane są nadal wyświetlane na wykresach. Jak każda zmiana dokonana w edytorze kategorii, tak i ta wymaga zapisania przyciskiem ZAPISZ, aby weszła w życie.[/p]

        Usuwanie kategorii[p] Aby usunąć kategorię, zdecydowanie przesuń ją poza ekran. Pamiętaj o zapisaniu zmian przyciskiem ZAPISZ. Usunięte kategorie nie są reprezentowane ani na wykresach w aplikacji, ani na notyfikacji, ani na liście
        istniejących kategorii. Logi aktywności w ich ramach nie są jednak kasowane, więc po ponownym dodaniu takiej kategorii (o takim samym tytule) dane zostaną przywrócone i pojawią się na wykresach. Aplikacja pamięta
        tytuły usuniętych kategorii i podpowiada je przy tworzeniu nowych kategorii.[/p]

        Zmiana kolejności[p] Aby zmienić kolejność, w jakiej inicjały kategorii występują na notyfikacji, na liście w edytorze kategorii dotknij i przytrzymaj przez chwilę wybraną kategorię, a następnie przesuń ją na nową pozycję na liście.
        Kolejność na notyfikacji jest taka sama, jak na liście. Pamiętaj o zapisaniu zmian przyciskiem ZAPISZ, gdy skończysz.[/p]
    </string>
    <string name="help_universal_logs">
        Logi[p] Pojedynczy log zawiera informacje o czasach rozpoczęcia i zakończenia aktywności oraz kategorii tej aktywności.
        Log jest tworzony po zakończeniu aktywności - gdy zasygnalizujesz jej przerwanie dotykając ponownie inicjału danej kategorii. Aplikacja zapamiętuje czas poświęcony na poszczególne kategorie właśnie w postaci zbioru logów.
        Na liście w edytorze logów występują one w formacie: czas trwania, tytuł kategorii, czas i data rozpoczęcia.[/p]

        Edytor logów[p] Przycisk LOGS w aplikacji otwiera edytor logów. Służy on usuwaniu, edycji i dodawaniu logów. Jeżeli zapomnisz załączyć liczenie czasu rozpoczynając aktywność, albo omyłkowo zostawisz je włączone za długo, nie ma
        problemu by dodać brakujący log czy zmienić czas rozpoczęcia czy zakończenia istniejącego logu, jak również kategorię, do jakiej należy.[/p]

        Dodawanie logów[p] Otwórz edytor logów przyciskiem LOGS w aplikacji. Naciśnij okrągły przycisk z plusem, w dolnej części ekranu. Wybierz kategorię z rozwijalnej listy.
        Wybierz czas/datę rozpoczęcia dotykając czasu/daty pod wybraną kategorią. Analogicznie postąp z czasem/datą zakończenia aktywności. Następnie dotknij przycisku ZAPISZ.[/p]

        Usuwanie logów[p] Otwórz edytor logów przyciskiem LOGS w aplikacji. Dotknij loga, którego zamierzasz usunąć. Naciśnij USUŃ.[/p]

        Edycja logów[p] Otwórz edytor logów przyciskiem LOGS w aplikacji. Znajdź log, który chcesz edytować, na liście i dotknij go. Możesz zmienić kategorię
        wybierając inną z rozwijalnej listy. Możesz zmienić czas i/lub datę rozpoczęcia i zakończenia dotykając czasu/daty.
        Po wprowadzeniu zmian, naciśnij przycisk "ZAPISZ".[/p]
    </string>

    <string name="notification_no_categories_message">dotknij by dodać kategorie</string>
    <string name="notification_channel_sound_title">pilot</string>
    <string name="notification_channel_sound_description">Notyfikacja pozwalająca sygnalizować rozpoczęcie i zakończenie aktywności w ramach danej kategorii. Konieczna dla działania aplikacji.</string>
    <string name="notification_channel_silent_title">pilot cichy</string>
    <string name="notification_channel_silent_description">Notyfikacja pozwalająca sygnalizować rozpoczęcie i zakończenie aktywności w ramach danej kategorii. Konieczna dla działania aplikacji. Ten kanał nie powinien wydawać dźwięku.</string>

    <string name="easy_ui_button_delete">usuń</string>
    <string name="easy_ui_button_save">zapisz</string>
    <string name="easy_ui_button_cancel">anuluj</string>

    <string name="pop_up_got_it">rozumiem</string>

    <string name="easy_ui_logs_minihelp_category">Dotnij rozwijalnej listy z dostępnymi kategoriami. Wybierz jedną z nich.</string>
    <string name="easy_ui_logs_minihelp_start_time">Wybierz czas rozpoczęcia aktywności. Dotknij czasu, godziny i minuty, aby zmienić czas. Możesz również zmienić datę, dotykając jej.</string>
    <string name="easy_ui_logs_minihelp_end_time">Wybierz czas zakończenia aktywności. Dotknij czasu, godziny i minuty, aby zmienić czas. Możesz również zmienić datę, dotykając jej.</string>
    <string name="easy_ui_logs_tv_start_time">Początek:</string>
    <string name="easy_ui_logs_tv_end_time">Koniec:</string>
    <string name="easy_ui_logs_title">Logi</string>

    <string name="easy_ui_cats_minihelp_title">Nazwij kategorię aktywności. Przykładowo: Bieganie, Nauka, Zakupy.</string>
    <string name="easy_ui_cats_minihelp_initial">Przypisz iniciał lub emotikon tej kategorii. Będzie on wyświetlany na notyfikacji, gdzie jego naciśnięcie rozpocznie/przerwie naliczanie czasu spędzonego na tej kategorii aktywności - będzie działać podobnie do przycisku stopera.</string>
    <string name="easy_ui_cats_minihelp_active">Jeżeli jest zaznaczone, inicjał tej kategorii - przypisany powyżej - będzie obecny na notyfikacji, służąc za przycisk start/stop naliczania czasu dla tej kategorii. Możesz odznaczyć to pole, aby tymczasowo kategoria nie występowała na notyfikacji.</string>
    <string name="easy_ui_cats_show_on_notification">Pokaż na notyfikacji</string>
    <string name="easy_ui_cats_hint_initial">Inicjał lub emotka</string>
    <string name="easy_ui_cats_hint_title">Nazwa kategorii</string>
</resources>
